<div align="center" id="top"> 
  <h1>Desktop</h1>
  <img src="./src/assets/demo-desktop.gif" alt="Paint Your House" />
  <br>
  <br>
  <h1>Responsive</h1>
  <img src="./src/assets/demo-mobile.gif" alt="Paint Your House" />

&#xa0;

<a href="https://paintyourhouse.netlify.app/">Online App</a>

</div>

<h1 align="center">Paint Your House</h1>

<p align="center">
  <img alt="Github top language" src="https://img.shields.io/github/languages/top/wsasouza/paint-your-house?color=e4660d">

  <img alt="Github language count" src="https://img.shields.io/github/languages/count/wsasouza/paint-your-house?color=e4660d">

  <img alt="Repository size" src="https://img.shields.io/github/repo-size/wsasouza/paint-your-house?color=e4660d">

  <img alt="Last-Commit" src="https://img.shields.io/github/last-commit/wsasouza/paint-your-house?color=e4660d">
  
</p>

<p align="center">
  <a href="#dart-about">About</a> &#xa0; | &#xa0; 
  <a href="#sparkles-features">Features</a> &#xa0; | &#xa0;
  <a href="#rocket-technologies">Technologies</a> &#xa0; | &#xa0;
  <a href="#white_check_mark-requirements">Requirements</a> &#xa0; | &#xa0;
  <a href="#checkered_flag-starting">Starting</a> &#xa0; | &#xa0;
  <a href="#memo-license">License</a> &#xa0; | &#xa0;
  <a href="https://github.com/wsasouza" target="_blank">Author</a>
</p>

<br>

## :dart: About

A motivação desse projeto é a criação de uma aplicação web responsiva que ajuda o usuário a calcular a quantidade de tinta necessária para pintar uma sala.
A aplicação considera que a sala é composta de 4 paredes e permite que o usuário escolha qual a medida de cada parede e quantas janelas e portas possuem cada parede.
Com base na quantidade necessária o sistema aponta os tamanhos de lata de tinta que o usuário deve comprar, sempre priorizando as latas maiores. Ex: se o usuário precisa de 19 litros, o sistema sugere 1 lata de 18L + 2 latas de 0,5L.

## :sparkles: Features

:heavy_check_mark: Configurações personalizadas de todas as dimensões;\
:heavy_check_mark: Captura de dados de cada parede de forma isolada;\
:heavy_check_mark: Cálculo de áreas e quantidade de tinta necessária;

## :rocket: Technologies

The following tools were used in this project:

- [React](https://pt-br.reactjs.org/)
- [TypeScript](https://www.typescriptlang.org/)
- [Styled-Components](https://styled-components.com/)
- [React Router Dom v6](https://reactrouter.com/en/v6.3.0/api)
- [React Hook Form v7](https://react-hook-form.com/)
- [Yup](https://www.npmjs.com/package/yup)
- [Phosphor Icons](https://phosphoricons.com/)
- [React Toastify](https://www.npmjs.com/package/react-toastify)
- [Auto Animate](https://auto-animate.formkit.com/)
- [Use Context Selector](https://www.npmjs.com/package/use-context-selector)

## :white_check_mark: Requirements

Before starting :checkered_flag:, you need to have [Git](https://git-scm.com) and [Node](https://nodejs.org/en/) installed.

## :checkered_flag: Starting

```bash
# Clone this project
$ git clone https://github.com/wsasouza/paint-your-house

# Access
$ cd paint-your-house

# Install dependencies
$ yarn
# or
$ npm install

# Run the project
$ yarn dev
# or
$ npm run dev

# The server will initialize in the <http://localhost:5173>
```

## :memo: License

This project is under license from MIT. For more details, see the [LICENSE](LICENSE.md) file.

Made with :heart: by <a href="https://github.com/wsasouza" target="_blank">Walter Santos de Andrade Souza</a>

&#xa0;

<a href="#top">Back to top</a>
